{"List":[{"Question":"Welke natuurramp wordt gemeten met een schaal van Richter?","Answers":["Tornado","Aardbeving","overstroming","Orkaan"],"Correct":1,"FullAnswer":"De schaal van Richter meet de kracht van aardbevingen."},{"Question":"Wat is de kleinste planeet in ons zonnestelsel?","Answers":["Aarde","Venus","Mars","Mercurius"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Van welke stof zijn vingernagels gemaakt?","Answers":["Serotonine","Opperhuid","Melanine","Keratine"],"Correct":3,"FullAnswer":"Keratine, het beschermt nagels tegen beschadiging door ze sterk en veerkrachtig te maken."},{"Question":"Waar staat DNA voor?","Answers":["Deoxyribonucleair zuur","Duoribonucleair zuur","Duoxyribonucleïnezuur","Desoxyribonucleïnezuur"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie was de eerste persoon die de manen van Jupiter zag?","Answers":["Galileo Galilei","Albert Einstein","Isaac Newton","Nicolaus Copernicus"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie was de eerste vrouw die in 1903 een Nobelprijs won?","Answers":["Pearl Buck","Rosalind Franklin","Marie Curie","Jane Addams"],"Correct":2,"FullAnswer":"Marie Curie ontving dit jaar de Nobelprijs voor Scheikunde voor haar verdere onderzoek naar radium en polonium."},{"Question":"\"K\" is het scheikundige symbool voor welk element?","Answers":["Chroom","Titanium","Waterstof","Potassium"],"Correct":3,"FullAnswer":"Potassium ofwel Kalium, het grootste industriële gebruik is voor kunstmest."},{"Question":"Wie was de eerste persoon die op de maan liep?","Answers":["James B. Irwin","Pete Conrad","Alan Shepard","Neil Armstrong"],"Correct":3,"FullAnswer":"Neil Armstrong liep op 20 juli 1969 als eerste persoon op de maan."},{"Question":"Wie wordt de vader van de wiskunde genoemd?","Answers":["Pythagoras","Archimedes","Isaac Newton"],"Correct":1,"FullAnswer":"Archimedes was een Griekse wiskundige, natuurkundige, ingenieur, uitvinder en sterrenkundige. (Syracuse, 287 v.Chr.) "},{"Question":"Wat noemen we in het algemeen natuurlijke satellieten?","Answers":["Planeten","Manen","Meteoren","Astroïden"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wanneer wordt pi-dag gevierd?","Answers":["30 juni","14 maart","12 oktober","22 juli"],"Correct":1,"FullAnswer":"14 maart, de Amerikaanse notering schrijft als 3/14 en 3,14 is ongeveer gelijk aan het getal dat in cirkels verborgen zit. Ruim 300 jaar geleden werd de Griekse letter π voor het eerst gebruikt om het cirkelgetal voor te stellen.\r"},{"Question":"Het is alles dat ruimte inneemt en massa heeft.","Answers":["Atoom","Materie","Concept","Hypothese"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoeveel planeten zijn er in het zonnestelsel?","Answers":["8","9","10","12"],"Correct":0,"FullAnswer":"De acht planeten zijn Mercurius, Venus, Aarde, Mars, Jupiter, Saturnus, Uranus en Neptunus."},{"Question":"Wie heeft de telefoon uitgevonden?","Answers":["Antonio Meucci","Philipp Reis","Alexander Graham Bell","Alexander Graham Bell"],"Correct":2,"FullAnswer":"De toekenning van het octrooi voor de telefoon aan Bell was omstreden en ging gepaard met de nodige rechtszaken. (Philipp Reis en Antonio Meucci)"},{"Question":"Hoeveel paren chromosomen hebben mensen?","Answers":["22","23","24","25"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe noem je de aandoening als iemand twee ogen met verschillende kleuren heeft? ","Answers":["Homosochromie","Heterochromie","Homochromie","Bichromie"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat betekent continentale drift?","Answers":["Een synoniem voor een chemische formule.","Dat onze levenscyclus verbonden is met de continenten.","Het is een soort gras.","Dat onze continenten en landmassa's in beweging zijn."],"Correct":3,"FullAnswer":"Dat continenten en landmassa's in beweging zijn\r\nDe hypothese werd voor het eerst naar voren gebracht door Abraham Orteliusc in 1596."},{"Question":"Wie heeft de theorie van alles uitgevonden?","Answers":["Albert Einstein","Isaac Newton","Stephen Hawkin","Niels Bohr"],"Correct":2,"FullAnswer":"Stephen Hawking, de theorie van alles of unificatietheorie, is een (nog niet bestaande) theorie die de verschillende fundamentele theorieën in de natuurkunde met elkaar verenigt."},{"Question":"Welke planeet is het heetst?","Answers":["Mercurius","Venus","Aarde","Mars"],"Correct":1,"FullAnswer":"Venus, door de dikke bewolking en dichte atmosfeer is het er erg warm. De temperatuur kan oplopen tot 465 graden Celsius en daarmee is Venus de heetste planeet in het zonnestelsel."},{"Question":"Wie heeft de kwikthermometer uitgevonden?","Answers":["William Thomson","Gabriel Farenheit","Anders Celsius","James Six"],"Correct":1,"FullAnswer":"De kwik-in-glas of kwikthermometer is uitgevonden door de Duitse natuurkundige Daniel Gabriel Fahrenheit in Amsterdam (1714)."},{"Question":"Welk chemisch element is het minst overvloedig in de aardkorst?","Answers":["Platina","Titanium","Mangaan","Erbium"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk chemisch element is naar massa het minst overvloedig in het menselijk lichaam?","Answers":["Thallium","Tin","Kwik","Magnesium"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoeveel procent van de massa van het zonnestelsel bevindt zich in de zon?","Answers":["75 procent","80 procent","90 procent","99 procent"],"Correct":3,"FullAnswer":""}]}